# アップロード

## ファイル名

ファイル名は、「S01_C02.psd」のように、シーン名_カット番号.psdの形式としてください。

## アップロード方法

アップロードは、原則として、GitLabというサイトにて行います。以下の説明はGitLabにログインした状態を前提としています。もし、まだGitLabのアカウントを登録していなければ、[参加登録](../register.md)の説明に従って、GitLabアカウントの登録を完了してください。

以下に説明する方法で、**概ね100MB未満**のファイルであればアップロード可能です。もし、100MB以上となる場合や、エラーとなる場合は相談してください。


### 1. プロジェクトを開きます

プロジェクトは以下にこうしす！関係のプロジェクトの一覧があります

<https://gitlab.com/kosys/>

例えば、こうしす！第3話Part3とPart4のプロジェクトは以下にあります

* <https://gitlab.com/kosys/kosys-ep03-part3>
* <https://gitlab.com/kosys/kosys-ep03-part4>

::: tip
第3話のS06a～S10aはPart3、S10b以降はPart4のプロジェクトにアップロードする必要があります。
:::

### 2. Web IDEを開きます

Web IDE ボタンを押します
![image](../images/upload_001.png)

すると、Web IDE の画面に移ります
![image](../images/upload_002.png)

### 3. カットのフォルダを開きます（なければ作成します）

カット番号のフォルダを開きます。

videoフォルダ→シーン番号のフォルダ→カット番号のフォルダと辿ります。

例：S07_C01の場合

![image](../images/upload_003.png)

もし、該当フォルダがない場合は、フォルダを作成します。フォルダの作成には、まず、作成したいフォルダの右側にあるメニューアイコンをクリックしてください。そして、展開したメニューから、「新規ディレクトリ」をクリックします。

![image](../images/upload_004.png)

フォルダ作成画面が表示されます。ここに例えば「video/S07/C99」のように「video/シーン番号/カット番号」の形式で入力してください。

::: warning

入力は必ず半角としてください。
:::

入力したら「ディレクトリを作成」ボタンをクリックします。

![image](../images/upload_005.png)

すると、フォルダが作成されます

![image](../images/upload_006.png)


### 4. アップロードボタンを押し、アップロード予定ファイルを登録します

アップロード先のフォルダの右側にある、メニューボタンをクリックしてください。そして、展開したメニューから「ファイルをアップロード」をクリックします。

![image](../images/upload_006.png)


![image](../images/upload_007.png)

ファイル選択ダイアログが出ますので、アップロードするファイルを選択します。

すると、左のファイル一覧にアップロード予定のファイルが表示されます

![image](../images/upload_008.png)

::: warning
この時点では、まだアップロードは行われていません。次の手順でアップロードを行います
:::

### 5. アップロードを確定（コミット）します

まず、「コミット」ボタンを押します。

![image](../images/upload_009.png)

アップロード内容を確認する画面に移ります。問題なければ、もう一度「コミット」ボタンを押します。

![image](../images/upload_010.png)

アップロード方法の確認画面に移ります。詳しい説明は割愛しますが、「新しいブランチを作成」「マージリクエストを開始する」が選択されていることを確認して、「コミット」ボタンを押します。

![image](../images/upload_011.png)

これでエラーなくアップロードされたら、画面を閉じて構いません。
（アップロードには時間が掛かる場合があります）


### 6. 監督がアップロードされたファイルを反映します

この時点でアップロード自体は完了していますが、アップロードされたファイルは、まだ最終的には反映されていません。

これは、あくまでも反映をリクエストしている状態だからです。監督がこのリクエストを承認することで、最終的に反映されます。しばらくお待ち下さい。
